新手超頻求教

第一次超頻, 唔要求extreme OC, 但求學野

Spec:
1600af, 反人類400
asrock b450m pro4
Corsair Vengeance LPX 3000Mhz 2*8gb C15
sapphire rx580 4gb
sn550 500gb
sama M1 連3扇 (2前入1後出. 上面無裝)
super flower golden green hx550w

先黎超cpu

aida 64 stress test平均75度, 最多80度
#Q1: 風冷黎講超到3.95Ghz係咪正常?
我見reddit鬼佬水冷最多超到4.2Ghz(1.45v) or 4.1Ghz (1.35v)

跟住超ram
我懶, 就咁XMP算
#Q2: 粒U最大support 2933Mhz, 我係咪應該將3000較低到2933, 然後再tune下timing？
bios第一版XMP profile寫CL 15, 但我click入去timing configuration兩行左16右15,
跟住開speecy, ram config寫16-17-17-35,
咁即係點? 我都唔知而家條ram係CL 16定15

最後超gpu

Core: 1306 ->1410mhz
Memory: 1750 -> 2000mhz
開unigine heaven stress test, 最大溫度唔過80度
msi burner 右上角寫0mv, 係咪有問題？
#Q3: 我係咪唔應該加voltage升頻? 因為而家已經78度
我跟住youtube guide唔同方法做, 成功unlock到voltage control,
但奇怪在voltage bar只可減唔可以加, 上限同原先一樣1150mv
另外power limit又係好怪, 拉到最右係+30%, 唔似youtube guide個個拉到50%

仲有兩個問題:

#Q4: 風道我2前入1後出ok?
爬過文, 要有後出扇就肯定既
有人主張優先裝上出扇, 但另外有d人主張優先前入扇, 所以唔肯定

#Q5: soc voltage係咪set auto比較好? 如果manual要點set?

唔該曬各位

尻答 :

CPU粒粒都唔同 要自己先摸到自己果粒可以咩電超上幾多

AMD ram gear down mode會鎖死CL值雙數
(你可以disable佢嘅, 不過1600AF係Zen+ 冇*** B-die就... )
同超CPU一樣要試 睇CPU IMC

580限死1.15電可能係bios用公版上限 再上1.2v好似要改bios

thanks!!!!

盡答
戴定頭盔先,非a廚,真a黑

q1 睇u其一,其二係你塊板 b450 pro4 vrm都未必夠力

vrm都咁既款...散熱耆一望都知唔多掂個類

簡單講 你就算換粒u 上3000系
ryzen u 係邊一代都熱到仆直
你想超高d 一係諗換底板 一係換粒u上3000,至少3000係7nm,要換就唔好諗3500x同3600,坐艇3600x以上,筒中因由你慢慢摸索,查實同zen+以前既事差唔多
仲有與其要你哂一筆$換塔散 都可能未必令到粒af爬到全核4.0呢條路,粒野始終zen+黎...都係個句..想GHZ要4以上..上3000系

q2同#5

q3 加電只係令佢跑步快多1s(真心)
拉電限制個度你試下update 個drive先,我淨係有少少印象 自己拉到40%
因為之前我玩過張rx570
我就無聊換過散熱膠
最後拉到盡1450,2200 都係70,原本一拉就80幾
高溫就肯定係粒晶片用緊水泥膏導唔撚到熱
拉到呢個數字就算

q4係
係
上出最近尾抽個隻會影響到風道,查實裝黎無乜用,如果你機箱上透 本身熱氣自己係會向上飄

Q5 zen同zen+ 既cpu係公認4.0高牆好難過
手動超絕對比自動好
都係個句....要正正常常數值請上3000....
不過要你換...又唔係勁好多,行到3.95就算啦

超多謝咁詳盡解析 學到野

其實我學生黨儲錢第一次度list買料, 再自己落手砌機
前日先砌好, 而家新手想超頻學野

部機除左display二手其他都一手, 埋單$3500
咁既budget有呢個spec算係咁了

呢次first pc rig當學野, grad後過幾年有錢先買靚spec機

終於砌好啦 恭喜哂
我係
1600af B450m tuf pro d10 3200 *** Bdie放喺P5原裝風扇
Q1
我嗰粒放喺同你一樣四熱管嘅as120度4.1Ghz 1.325v都係80度左右無試過再上
你voltage我諗可以加多少少都唔怕反正你fpu都係80 另外soc 唔好亂搞用翻auto ok
Q2
amd default只係行到even cl 好似行唔翻單數的或者你試下3000c15上3200c16囉 不過都要睇你條ram係咩die
其實點解唔買3200 ram
Q4
睇你咩風扇不過正常夠
Q5
auto

btw如果要拆反人類400驚唔驚拔劍佢個扣具睇落幾恐怖

反人類400學咩人OC呀

自膠而家先知amd default行雙CL
岩岩加多少少voltage, 全核上到4.0Ghz, 1.3v
aida 64平均78度, 最高85度
塊asrock b450m pro4 底板唔算靚料, 上到4.0Ghz滿足了